msc夠唔夠做msl?

同埋升職夠唔夠？定係有個phd先得？